---
title: "Geiranger, Dalsnibba, Fossfjellet og Rundegga"
date: 2020-07-04T15:50:05+02:00
type: ["posts"]
draft: false
language: norwegian
tags:
    - geiranger
categories:
    - outdoors
    - cycling
    - running
mastodonurl: ""
twitterurl: ""
instagramurl: ""
pixelfedurl: ""
image: "posts/20200704-geiranger/07.jpeg"
---

På Strynefjellet og i fjellene over Geiranger er det fortsatt mye snø for tiden,
og det var mange som var ute og fikk lufta randoskiene sine opp til Blåtind
(1663 moh) i dag. Ikke fullt så mange var det som brukte sykkelen oppover fra
Geiranger, men vi var ihvertfall tre stykker som stod klar på fergekaia i morges
for å bryne oss på stigningen opp til Dalsnibba. For min del ble det en litt
tidligere stopp enn planlagt med punktering etter å ha passert Knuten, men med
ekstraslange i sadeltaska kom jeg relativt raskt videre, og mange hårnålssvinger
senere ankom jeg Dalsnibba (1476 moh).

![Endelig oppe.](posts/20200704-geiranger/03.jpeg)
*Endelig oppe.*

![Utsikt fra Dalsnibba.](posts/20200704-geiranger/02.jpeg)
*Utsikt fra Dalsnibba.*

Jeg hadde løpesko med meg, stroppet under sykkelsetet, så turen kunne gå videre
i delvis snødekt terreng opp til Fossfjellet, på 1574 moh. Opp dit er det morsom
kravling i steinur. Sørover kan man lange ut i slake nedoverbakker, både på snø
og isskurt berg, før det går oppover til Rundegga (1615 moh). 

![Rundegga over Fossvatnet.](posts/20200704-geiranger/04.jpeg)
*Rundegga over Fossvatnet.*

![Utsikt fra Fossfjellet.](posts/20200704-geiranger/05.jpeg)
*Utsikt fra Fossfjellet.*

![Snøløping.](posts/20200704-geiranger/07.jpeg)
*Snøløping på Rundegga.*

Fra Rundegga gikk turen tilbake til Dalsnibba, og derfra trillet jeg ned til
Djupvasshytta.

![Fortsatt fotogene brøytekanter opp Nibbevegen.](posts/20200704-geiranger/08.jpeg)
*Fortsatt fotogene brøytekanter opp Nibbevegen.*

På vei ned igjen til Geiranger ble det en liten stopp for å utforske
Kvanndalssætra, en samling av gamle seterbygninger som ligger idyllisk til i
Kvanndalsbotn, nord for Dalsnibba.

![Kvanndalssætra.](posts/20200704-geiranger/09.jpeg)
*Kvanndalssætra.*

![Kveldssol over Geiranger.](posts/20200704-geiranger/01.jpeg)
*Kveldssol over Geiranger.*
